---
title: AT2020USB+
date: 2021-06-24 19:12:08
tags: ['硬體']
---
![cat](https://i.imgur.com/GcPOM9a.jpg)
既然最後都要上貓，那為什麼不先上貓？  

曾經買過多組耳麥，若品質比較差的，收音或錄音會相互干擾、耳機的皮套與麥克風塑料包覆的地方劣化，要換要修又有點麻煩。  

經過多番考慮後，決定直接上USB錄音麥克風。  

<!-- more -->

## AT2020USB+
![$$$$](https://i.imgur.com/X8WaQpH.jpg)

為什麼不順便買監聽耳機，因為它可以聽到的「細膩的雜質」，而我並沒有打算碰觸那麼深的領域，只想當個木耳。

### 配件
1. 原廠的三腳架(不推薦)，只能某些特定角度但是沒喬好角度放置好是直接倒的，雖然地震來的時候都沒倒過。
2. 防噴罩，防噴罩感受比較直接，<s>噴口水都噴不贏隊友了</s>，氣音真的被消除了。
3. 避震架，沒有測試直接安裝，所以不確定有什麼差異。

### 3.5mm的監聽孔
即便是用爛爛的耳機該聽到的都會聽到，像是電風扇的嗡嗡嗡、除濕機運作的聲音、汽機車呼嘯而過、敲擊鍵盤、椅子機乖機乖、手摩擦(靠到)東西的聲音等等。

若不想監聽麥克風也可以把監聽麥克風的音量變到無。

### 指向性收音
雖然有指向性收音，但不代表背對麥克風就沒聲音。　　

如：麥克風背對音響聽新聞，朋友說新聞聲音超清晰，像是他的電腦開一個新聞台在聆聽一般。

麥克風背對自我監聽還是有差，聲音會比較沉悶、小聲些，但收音品質仍然不錯。

## 結論
鵝！即便是Discord的音質只有96kbps，但是朋友聽到麥克風的聲音給的回饋像是480P升級到4K畫質的感受，您說值不值得呢？

題外話...那個紅色蝦趴的耳機99塊XD。

![owner1](https://i.imgur.com/P9eoyBp.jpg)

[//]: # (![owner2]&#40;https://i.imgur.com/tilJfyy.jpg&#41;)